有無人睇過clannad呢套動畫?

男人老狗都成28歲 陣係聽下配樂同睇下人點總結個故仔已經想喊
係咪人大左先更眼淺

套嘢係幾催淚
不過由game改編硬係覺得有啲怪怪地
好似條條線都行啲
之後先走返古河線咁

不過我唔中意玩visual novel
睇左就算
啲人物性格刻畫得幾好

睇完個總結已經要行番出廳飲杯水冷靜下, 完全唔敢搵哂成套黎睇
個種心酸真係唔識得講

無辦法啦, 畫番哂隻game出黎更加無人會睇

智代好女仔

after story尾果堆喊到冇停過咁濟

好慘喊到傻左

由生仔喊到落尾

喊到仆街
利伸男人老狗

初中畀fd fake咗去睇 喊咗

老好人男主 男女主互動好夾硬來
女主多數弱智
智代好少少 又到返朋也管pea做廢人突顯智代聖母

after story先黎料

睇個總結話係要有先前既故事, 後面既悲劇先顯得更加悲, damn son

Air係我第一套入坑 十零歲乜都唔識果時睇第十三集總集篇喊到豬頭咁 Clannad更上一層樓

唔敢睇唔敢睇唔敢睇唔敢睇唔敢睇

光玉篇係要咁

Air都係key社出
動畫版聽講就係game版唯一可以睇哂3個結局既路線

人愈大愈珍惜家人同朋友，如果自己有家庭仲更加感觸

Air 頭先即上wiki望左眼,話3個女仔同一條仔既故事, 未睇哂
如果硬要我睇, 我寧願睇文字

我睇對魔忍雪風都喊

我一聽到喜羊羊首主題曲就喊到收唔到聲啲細路童年一定過得唔好

我係因為睇左air先搵埋key其他野黎睇包括clannad

睇完文字簡介, 感覺到air都好慘情

男女主都死鳩曬

能哭的地方只有爸爸的懷抱和廁所
呢幕真係記10年

革硬要happy ending

我覺得個happy ending都唔係好開心,
一來講到ushio要繼續留係illusionary world 因為佢自己就係illusionary world, 無左佢就唔會有以後既故事
二來tomoya仲保留左先前既記憶, 我自己代入既感覺係tomoya都會幻得幻失, 好驚會再失去 Nagisa
三來係睇到有個角色話係the tree of promise感覺到Nagisa係其中, 令我覺得其實Nagisa最後都係死左..

冇

第一季悶到喊 唔係網上係咁推都捱唔到落去

17歲都睇到喊

睇第一季真係幾辛苦 但係第二季睇智代同ending

After story 第18集...
到而家都唔敢翻睇

有咩故仔係一開波就高潮

但成季都冇高潮既動畫係真冇咩

第一季幾正wor
當一般校園睇 有笑位又多on野

第一季都好好睇喎
風子線 18集網球都好似
仲有戲劇部線係鋪光玉既必要位

18 19 老豆線都好痴線

結局係true end
渚係復活左

係,無錯係復活左, 但係平行時空下既另一個佢唔係同機械人講佢都要繼續留係到咩

clannad講嘅係人生 1d都冇吹大
其實我由朋也踏足社會 做電線桿果下開始就好L觸動
之後渚畢業 到XX 到個女 再到佢老豆 個feel持續到尾 好正
點解套野可以做得咁L觸動人心 cls

有冇link

當年高登有條仆街介紹啲催淚動畫
嗰時睇虎與龍 Angel Beats
都冇喊得咁犀利
之後clannad呢套野當年睇到after story
去到中後段喊到仆街

就咁打clannad 就有喇

仆街麻技

喊都父母訓曬先可以去廁所

呢個post playlist好撚攞命 會起雞皮

團子大家族

果個唔係渚黎 呢方面動畫交代得唔夠

麻枝大魔王真係天才黎
btw佢身體好返d未

推

最後先知原來科幻片

好好睇，個陣睇感動左好耐

拿 戴個頭盔先 好耐冇掂 有錯即屌
幻想世界少女 ＝/＝ 渚
最多都係汐 因為有講句再見爸爸

初中果陣睇都喊到啞
依家真係唔敢再睇多次

汐係咪就ushio

係 利申以前連登個名叫Ushio

已知信息
少女＝岡崎汐

我＝岡崎朋也

岡崎汐正在與幻想世界融合，並且是為了拯救。

根據遊戲和動畫可知：光或光玉是小鎮人們的心愿，當小鎮人們獲得幸福時會獲得光玉（現實世界一般稱作光玉，幻想世界一般稱作光）。汐可以釋放光，從中獲得改變世界的力量。岡崎朋也和古河渚都從開始就對幻想世界有殘存記憶。最後少女唱起糰子大家族的歌，說到是你唱給我聽的。即說明兩人的真實身份，又說明在最後時刻少女想起了自己在現實世界的記憶。

根據官方設定：“獸”是現實世界人類製造出來的東西。因為小鎮失去了人與人之間的愛，所以對製造出來的東西也沒有了愛，這些東西在幻想世界看來是“獸”的形態，它們沒有了“心”。但並非所有的“獸”都沒有“心”，在人偶迷路時找到人偶的“獸”和人偶帶着少女想要離開幻想世界而倒在雪地上時，救他們的“獸”。分別是獲得了愛的，而擁有“心”的渚的糰子和風子的海星。這麼說來少女抱起的羊很有可能就是現實中的媽媽的糰子。

進入幻想世界時記憶將被模糊。

幻想世界自古存在。

推論部分
古河一家和幻想世界發生聯繫是古河渚小時候的一次意外，導致生命即將失去。而這時古河秋生將小渚帶到小鎮空地的大樹旁祈禱。最終使得已經無法挽回的小渚重新恢復生命。在這個過程中小鎮用自身與小渚相連的形式，拯救了小渚。小鎮的力量來自於小鎮人們對生活的熱情，是人們幸福的總和的體現。但隨着小鎮人們漸漸失去這些（第一集朋也的獨白主要就是在講這個），因此小渚的生命力也跟着小鎮一起被削弱。而小鎮力量的本質就是幻想世界和現實世界的互動和聯繫。

小汐是先於朋也來到幻想世界的，而且小汐本身與幻想世界存在聯繫甚至有融合趨勢。而從上述幻想世界與小渚的關係來看。小汐繼承了小渚與幻想世界的聯繫，小汐死後進入了幻想世界。後朋也帶着絕望死去隨後也進入幻想世界。這裡特別說明一下朋也是以光玉的形式進入幻想世界的，所以應該是朋也許下了希望拯救小渚和小汐這樣的願望死去，通過這種方法進入幻想世界。所以朋也進入的時候沒有身體，而最後離開時化作了一顆光玉。

同時幻想世界與小汐存在一體性，因此可認為是小汐召喚了朋也進入幻想世界。

幻想世界的時間線和現實世界的時間線並非連續對應關係。而是幻想世界時間線（定義域）與現實世界時間線(值域）之間只有定義域對值域存在遍歷性，值域對定義域沒有反函數。因此對於光玉收集並返回故事開頭這樣的設定就能做出很好的解釋。特別是對於遊戲中，光玉收集並返回遊戲開頭這個設置。實際上這個過程在幻想世界中可被看作是小汐為了拯救母親古河渚而一次次重置時間。讓朋也遊走於各種可能性中收集光玉，也就是收集小鎮的力量。在這個過程中朋也藉助願望來到幻想世界後就一直被小汐不停的傳送回各個時間，以收集光玉。

最後一次將朋也傳送回古河渚與岡崎朋也兩人相遇的那一瞬間，小汐收集到了足夠的光玉。幻想世界本身有了足夠的能量。因此朋也被傳送回的那一瞬間，小汐通過自身力量也就是幻想世界力量回到了現實世界，並脫離了與幻想世界融合的結局。在那一刻強大的能量影響到了現實世界，形成了夜空中漫天光玉。從此幻想世界與現實世界的聯繫重歸自然，而現實中的人不再作為兩個世界的紐帶，回到現實的小汐實現了向獲得溫暖的願望。同時沒有了兩個世界的干涉，小渚成功生下小汐。

在最後帶有特殊體質的伊吹風子觀察到了現實世界小汐與幻想世界小汐的最後融合。並說出了全作品最後一句台詞“幸福的事情，現在才剛剛開始”.

另一說法是最後將朋也一次傳送回初始相遇時間後，小汐放棄了與現實世界的聯繫。與幻想世界融為一體。而現實世界中的小汐則已經是另一個時間線上的小汐了。對於最後看到成體狀態的小汐，是因為風子有部分幻想世界的記憶，所以恍惚間看到了成體版本的小汐，而走進後發現是不是，但這個過程中風子本人是沒有意識到什麼不對的地方，她任然覺得小汐的味道很熟悉。

From google

人生

神作

以前有睇另一套，air

要比個英文字幕或者英文配音既link喎

估唔到仲有新入坑嘅鍵子
Air
Kanon
Little Busters
星之夢
Angel Beats

睇埋佢地先啦包你永世出唔到坑

第一季

我覺得clannad好L無聊講真
差啲想棄番

哩個真
看開動漫真係覺得動漫越來越真實

CLANNAD好出名喎，出名催淚

angel beats 催淚啲

right in the feels .........

重有「能哭的地方，只有廁所和爸爸的懷裏」

啱啱開始睇 睇到邊會開始喊

第一季係為第二季打底
正常人去到18 19集左右實頂唔住

睇未聞花名都冇喊 睇吓呢套會唔會先

放鬆心情睇啦，計住幾時喊好冇癮

第一期鋪排，日常生活嘻嘻哈哈
第二期將第一期嘅心情大逆轉，咁先搞到我更催淚

係想睇嚟感動吓 點知冇乜feel 可能代入唔到

AIR其實我覺得個情緒波動無clannad咁大
可能因為AIR先過clannad 感情描寫未有後期咁勁 動畫描寫個感情太快 當然結局我覺得慘過clannad

唔駛諗住流唔流馬尿
一路順住睇落去就係架喇

仲有得睇

我覺得除咗呢句 啲ost都好勁 啱啱好呢一集高潮位 本身bgm由聽開嘅 願いが叶う場所 變咗做 願いが叶う場所 II 果下 由音樂升華嘅感受 畢生難忘

金毛為咗妹妹打鳩足球社班人個幕都好正

你個名
我覺得你嗰條線其實精彩過第一季啲女

頂...今晚唔洗訓了..剛剛睇到結局

唉講起又想睇

神作不解釋

彈高彈高彈高彈高大家族菇
團子團子團子團子大家族

小小的手心

翻睇過好多次，
一睇返上邊po d ost頭幾秒已經好揪心 即刻cut左 呢套野都睇左差唔多10年。
好多位都好深刻，朋也老豆，花田，去完花田朋也講講下回憶爆喊跟住個女又一齊喊，嘩屌，淨係打字諗返起都眼濕濕。

只推AFTER STORY
第一季校園悶到

本身好少會睇到喊
睇呢套喊到停唔到

CL真係每一個人一生都要睇一次嘅作品

睇過一次
幾記得首だんご大家族

第一次睇嗰陣13歲已經喊到仆街
近排返睇喊到起雞皮
喺情感系列no.1

同感 唉

近排睇完school day 再睇呢套

個反差感好撚大

2月14睇school day
巴打你都幾應節

我都唔明做咩開套會令自己精神失常既番黎睇

今次睇完仲查埋誠哥族譜

當年睇左少少悶到訓無睇落去

D人成日話前面悶
但我風子篇已經覺得好睇

一開始會悶少少，但我睇完風子篇就習慣咗個節奏，而且後面啲對話同互動係比較有趣

鍾意d角色咪會覺得好睇d
但如果期望劇情伏筆/起伏/笑點，真係冇乜

前篇而家要我講諗起咩名場面
我第一時間係諗球場一次過發三張卡

識野 我都係杏派

杏end當年睇到我有d心動
除左after story後面爆發嘅集數之外我最鍾意嘅一集

我睇as個時有諗過杏做後母

有 個腦間唔時會響起團子團子果首歌
雖然唔太記得劇情但當時成日睇到喊

當初都係個ex介紹睇
本身唔中意個畫風
但係對於依啲長篇愛情真心冇辦法拒絕
好似初音島咁

頂我已兩日兩夜都不斷loop緊個幾首音樂 放過我啦好嗎

多伏筆喎
冇第一季鋪光玉幻想世界點會有AS出現
仲有動畫end有loop埋智代after最終look呢d彩蛋

始終幼稚園老師
但智代正d

樋上阿姨啲畫風係咁
京阿尼已經改得易入口

有紀寧你條線都正

wtf...

成個故事都冇明確解釋過光玉係乜
呢d所謂伏筆其實冇乜意思亦都好牽強
我覺得真係稱得上伏筆嘅位係有提過琴美老豆老母有做過光玉研究

平心而論第一季機械人鳩up嗰d係幾趕客
但唔計呢d第一季都唔係咁差姐
渚篇都幾好睇

唯一一套唔敢二週目，太催淚

我睇動畫果陣當朋也因為幫左唔少人解決問題所以引發左奇蹟，冇諗咁多光玉係咩

果陣睇完loop咗幾個月ost

印象中好似有提過只要集齊光就可以實現願望

shit nooooooooooo!!!!!!!!!!

小小的手心
汐

屌, last幾集, 每星期喊一次,
之後睇果幾集, 睇一次喊一次, 屌, 呢套野落哂藥

今日終於睇哂咁多集, 唔知道個VN係點樣progress , 好多幕都好難忘, 不過roaring tides先係成套野出得最多既音樂

呢排刷緊二周目，睇到琴美線完
btw唔係小鎮、時光流逝、人先係出最多嘅bgm咪？

咩一

totally not, 因為岩岩睇哂所以記憶猶新, 第一應該係roaring tide, 第二就係時光, 反而雪唔多但係出親都係最勁既位

爸爸第一次送嘅禮物

動畫智代線

朋也一直都覺得自己配唔起智代

如果一定要揀一個就揀呢個, 唔知中文係咩, 陣係記得kyou

智代係好打得個位麻, 佢都顯得好大方

杏

識貨 杏派

喊到仆街
如果你鍾意呢d有幾隻game都係喊到仆街
To the moon, Finding paradise

個時我真係好誇張 睇完成個星期先平復到

當初叫個fd睇佢話垃圾畫風

幾日之後佢話淚腺崩壞

點解打字都可以有懶音

?

有無巴打好似我咁，當年(2008年10月)已經每星期追緊呢套新番?

呢到有冇ching 玩過隻game
買咗成年剩係玩咗美佐枝，其他女都未破，始終唔想破壞動畫俾我嘅感動，但又想琴美，杏同智代有嗰好結局。

次次見到動畫結局，琴美同智代一個人，好想搵人陪吓佢哋。屌諗返起小手bgm ，同佢哋搖曳嘅頭髮又想喊la

Btw 有冇人諗過如果時間冇倒轉，老師杏會同朋也一齊

我 當年睇情報話出as係勁激動
上大陸forum SOS團睇大神出論文

我都係睇住佢完
中間好似有幾集好悶 有集睇到訓左
但呢套好似係我第一套睇到會喊嘅動畫

又好聽又催淚

Clannad 究極神作
愛情
父子之情
友情1
父女之情
完美演譯
最後果幾集
白色的黑暗
世界的盡頭
歸家之路
一氣呵成,感動到

呢套野當年睇喊到仆街
依家睇返某幾集都會

講催淚感動
未聞花名都係頂級
但我未見過一套動畫可以好似CLANNAD咁
由學生時代,做到出黎社會工作
再講到結婚生仔
包含哂父子,情侶,夫妻,朋友,父女咁多種關係
而且每一條線都係搭寫得咁好

係要玩個VN 抑或就咁有anime睇

要玩 但真心推
To the moon好似會出anime

有幾毒既人先會睇卡通片喊

最毒係睇gal game 喊

花田果集後勁好強
我喊到成面口水鼻涕
用咗成半盒紙巾

呢套又係
一播首青空開始啲口水鼻涕就流到成面都係

第一次睇18歲左右，喊到仆街
去到而家26歲重睇咗唔知幾多次
花田同同老豆和解個位都係會喊
次次想用眼淚消毒隻眼就可以睇CLANNAD

青空
夏影
鳥之詩

老豆果幕同花田一樣咁癲

睇左幾次幾次都爆喊

當年同表弟一齊睇
佢唔知太感動定點 係咁重覆睇第18集
獲獲都喊到豬頭咁搞到佢老母以為佢有情緒病

淨係啲歌都好好聽
配搭埋當時嘅畫面 真係喊到仆街

啱啱聽返大家族 喊咗

如果第一，二季調轉首ed，相信好多人喊到收唔到聲

第二季一睇到男主終於同佢老豆和好個下已經開始喊
然後同個女係火車度講女主既野個幕已經喊撚到仆街收唔到聲
利申：男人老狗

如果無光玉其實男主真係好撚慘
死完老母死老婆 之後死埋個女

AS第18集到今日都唔敢翻睇

每次諗返啲情節都會想喊
中五第一次睇，到依家十幾年重覆睇左五六次，勁感動

尋日先開始睇
而家睇緊第一季第7集 已經開始唔想睇 想問下係咪正常

救命 風子條劇情線好垃圾 如果唔係網上d人推AS 宜家應該已經放棄

風子係有啲悶, 我諗尤其是無玩過VN既話. 但係佢set up左好多野,
譬如話 個故事背景就係真實得黎又帶少少fantasy, 講到風子雖然(暫時)係植物人, 但係因為家姐既關係, 佢overcome左仲係植物人呢個事實, 去邀請所有人去家姐既婚禮 (之類啦) 睇兩睇就慣 後面既劇本都無咁長篇

已經直接跳去第10集
宜家去到第12集 都覺得幾悶 係冇之前咁犀利咁解

咁不如直接跳after story啦

我都諗住跳 其實最想睇班主角離開校園後嘅劇情

咁你一定要跳喇

其實我最驚會miss咗啲角色
聽外國論壇講建議睇到ep14 所以諗住睇埋少少

after story喊到仆街

我反而覺得15打後先要睇下 起碼係講男女主角

如果入坑3年都未睇過呢套
唔可以自稱動漫迷

琴美線end果集打開個箱果下（配樂太強大），喊左
風子消失果集，喊左（雖然之後又出番黎
第二季18話，喊到痴左線
渚復活前一幕（男主打算唔理女主果段幻想）我都喊埋

姐係邊有人睇死亡筆記係L死左先睇

兄弟對打都好睇

咁我都係睇落去好d
已經去到第14集 感覺好咗好多

有D人題材唔岩就唔岩架啦
邊有得迫
老老柒柒咁做基本上只會引起班反廚搞事
真心鐘意套野就咪咁講啦

唔鐘意發水面包人

無人逼你中意呢套野
但如果係睇都無睇過嘅更加無資格講三講四

我睇晒好撚耐
仲有我算係幾鐘意套野
我想講睇過套野根本唔係有咩咁優越
唔代表冇睇過就唔可以自稱動漫迷 再講套野都一段時間
自稱動漫迷又唔需要考牌
當然冇睇晒又要屌個D自己囉黎賤
屌到佢老母臭閪反皮我都冇異議

BTW次次見到呢個POST推番上黎
我都會想LOOP Roaring Tides
明明過佐咁多年但我都仲記得
BGM功勞唔少

我睇魔法少女小圓之前都係睇唔起面包人
睇JOJO之前都好憎大隻佬
睇完之後就完全冇晒呢種感想

我都只不過講出我睇法
你唔同意is ok但唔好歪曲
唔好講到我要逼人中意
亦都無話要睇晒全套
但如果連少少都未睇過或funny scene 都無睇過下
九成涉獵唔多lor 又點算係動漫迷？

涉獵唔多 點解唔算係動漫迷
你唔比人地專精既咩
以前識好多毒撚都係攻死一樣 機人廚 芳文廚 偶像廚
上面已經有人講佐因為畫風而唔去接觸啦
人地其他睇得多 又唔算係動漫迷咩

呢個係個人睇法無必要徵求你嘅同意ok?
而且我好似無講係唯一標準果可？

作為FANS我自然就係想推套野
人就係受軟唔受硬 朋也都係咁啦
你講到咁絕好易有反效果
呢套野既ANTI仲要不嬲都唔少
出面呢排仲有個專反京都既
D觀點最好唔好咁極端
當然我都只係建議 你要堅持我都冇辦法
唔再回關於呢個話題啦 唔想係講CLANNAD既POST咁大火藥味

所以我咪講左「我從來無提過唯一嘅標準」正如你都講左有部份人專精
如果我令你誤會我會道歉sorry
另外有反京都又如何？同我推唔推都無關係
正如大陸人抵制我英唔通我就要唔睇唔提我英呢套作品?
我理得出面啲人點睇某一套作品
睇得動漫都係為放鬆，暫時迴避現實嘅壓力etc，如果連睇動漫都要比個壓力自己嘅，我真心無言
可能你怕自己中意嘅作品比人抹黑嘅，但如果可以咁易抹黑一套作品，咁套作品都好極有限公司出品，下話？況且唔會有一套係完美無暇嘅作品，right?
如果呢種係你嘅處世態度，睇人面色去推薦或睇某啲作品嘅 ok fine 唔緊要，我都會尊重

係對呢類先係咁
clannad始終唔係咩鬥爭系 仲好多和解劇情
係clannad post入面爭餐死 我一路都覺得同個主題本末倒置
可免則免
傳教時調低少少標準 例如將神作變良作 令到多D人接受到
雖然係違反佐自己內心既定位 但我覺得係可以接受

其實唔係大個左眼淺...而係純粹感觸多左
更加明白當中嘅嘢姐
我近排睇翻暗殺都眼濕濕
連煲白箱都覺得感動同差啲喊出嚟

花田個集真係cls
重睇幾次就喊幾次

後面渚線一定要睇，有鋪排之後既af

屌你老母以為過左咁多年冇野，開你條片，一分鐘左右開始眼濕濕

一齊喊

首 町、时の流れ、 人我依家都成日聽, 費用個旋律聽親都會回想起我經歷過嘅傷心事

聽埋先訓

睇到幾多

after story 第3集
劇情唔係唔好 但係女主老母扮高中生真係有d講唔通 雖然劇情重點唔係呢度

暫時感覺還好

我最後睇曬成部clannad (除咗風子嗰幾集之外 真係好唔合邏輯)

有咩係唔得

怪左d啫
唔理lu 反正唔係重點
期待as下半部

我建議你最好一氣過睇哂佢

好 等陣一次過由頭睇曬佢

準備好紙巾枕頭

試過連著睇Air, Clannad, Kanon, Angel Beats同Little Busters
Air最催淚，Clannad After Story心情起伏最勁，Angel Beats最鐘意
利申：Key社啲BGM好正，上面5套嘅BGM都買晒

睇完未

睇完了
未至於喊出黎 但都好感觸
尤其係生仔之後嗰幾集

可能個人經歷尚淺 所以冇咁多位咁感觸
如果之後記得返呢套 可能會番睇

最有印象係邊首bgm

應該係Nagisa (即係dango daikazouk拍子嗰首) 好多scene都用左呢集

有nagisa就有

一聽到就自動代入男主角度
尤其係最後幾集

尤其係車上面講老婆

Nagisa...

老豆個篇好睇到癲

舖排得岩岩好

嗰一幕真係經典
唔同人嘅神情

第二幕我諗起就係因為唔知咩詛咒所以lock 咗喺體育倉庫嗰幕

咸濕仔

作為杏派我係幾想第2幕有進展

一睇杏既反應就知朋也想食係食到

個幕一掃暴力女印象
之前仲係徘徊係佢同智代之間
睇完完全係杏派
可惜過一兩集之後雙雙陣亡

又諗返起男主好似打完交停課 然後個個後宮送便當

你都on9 風子線好睇

初中睇左第一季 差唔多十年後既今日都係未敢睇第二季

咪就係
風子線我重睇喊撚到on9

第一次睇clannad睇風子線睇到喊
之後就唔知點解免疫咗睇其他線都冇喊

聽人講唔同階段睇嘅感受都唔同
我事隔一年睇多次 催淚位都唔同

因為風子單線黎講 用左九集去鋪 係令到個角色好立體 琴美醬都係5集

呢個禮拜翻睇 真係喊撚到

有咁多咩
4-9 6集
頭3集都計?

都係既6集好多啦

佢D感動位 我無咩感覺 可能未成家立室
但係AS好似頭幾集講朋也讀完高中出去做野D情節,好有感觸
由學生轉為社會人個種辛酸

試下睇呀 第二季先係精華

除左三部曲加AB
希望大家都可以睇下Little Busters
雖然JC Staff改得第一季嘛嘛，但我覺得第二季埋尾唔錯

另外Rewrite評價太差一直都唔敢開黎睇

Little Busters 講友情，首song for friend
Rewrite 隻game值得玩，但個故事真係好長，所以動畫好趕，skip咗好多嘢。

AB姐係angel beats, 三部曲應該就係air啦?

風子線咁好睇都話悶
琴美線應該重悶

Kanon
Air
Clannad
Little Busters對我黎講係秋天 但比One食左個位
AB另外分開

琴美都好笑既

琴美最可愛

咁多個我最唔鐘意琴美
個身型唔討好
講讀書叻嘅，來谷正好多

又睇完一次 17、18大個左睇竇係唔同感受 都係哭能左

身型唔討好

佢可能喜貧乳

呢套好野黎,人生必睇
愛情, 親情刻畫得好好

網球果集真係好好睇加埋首BGM 一流
仲有打藍球果集都好好睇
風子線佔左太多集數反而OVER 左

籃球個場雖然真係好老土, 但係又好好睇

一野發三個好人卡

Clannad 因為一開始已經知女主會死所以冇太大觸動，但之後講佢老豆果一集真係差啲喊

好彩最後係 happy end 如果唔係我肯定會傷心一排

咸撚左

我個印像係佢好撚肥
但睇番啲人設又好似唔係

女主會死係入面都已經好幾場咁講, 但係係youtube 睇reaction 咸得最多都係女主死個陣

重睇

因為Nagisa都係描寫得好豐富
由第一季已經叫朋也關心老豆
真係老婆黎 愛夫狂魔

出名大波唔係肥

所以番生係鈄坡再相遇真係好撚感動

係度講下 都係呢兩日先追返Key社d新聞
原來出左Summer Pockets新作 睇下攻略劇本好似個感覺又返返黎
同埋講左會動畫化 好期待
之前Harmonia真係睇介紹都唔想理⋯⋯

我都記得佢係肥底, 可能雙馬尾太特出

可以喊嘅地方只有廁所同埋.....

睇下比邊個做動畫啦
個種細膩度而家除左京阿尼我都唔知仲有邊個做到
LB 都仲做到個感動出黎，因為個劇情大鋼仲健在，但唔係Air Clannad果啲由配音，作畫細節，所有野加埋一齊扯爆你條淚腺

Production I.G.可能得嘅

京阿尼已完 PA因為Charlotte炒左
真係唔知邊間做好

講咩架套野
睇左幾頁都係未知
係咪又school day既fd來

京阿尼早就同key社分手 冇呢單野都唔會合作
論日常系作畫 細膩度 始終都係京阿尼+key社嘅組合最好
畢竟改編得好係要製作嘅人好了解成套劇本
監督自己起碼都玩爆晒所有線先
聽聞當年係連下面畫畫嘅人都走去爆機
人力心血花費好多（要認真做的話）
我覺得三部曲動畫化已經好好 key社都係專心搞翻隻game

前幾日睇多次air
印象最深都係折戶伸治嘅編曲 鳥之詩 青空
真係幾下鋼琴聲就俘獲人心
另外就係觀鈴叫mama果時又係喊到pk

近排key社捐左錢比京阿尼 可能有轉機
鳥之詩同青空真係神作
我第一套睇就係Air

點解咁多負評

key社係同京阿尼合作真係套套都上到神枱
重要推到CL依套畫風又難入口又要睇完第一季先爆野出嚟嘅動畫
(當年涼宮春日係早CL一兩年出)
依家叫人睇S;G都牙痛咁聲

岩岩睇返as 真係覺得京阿尼先畫到表情神緒 同埋支體動作配合 睇芽衣線 朋也拖住芽衣同春原相遇果場就知

京阿尼寫依種劇本根本無人超越到
愛情親情日常校園全部都係京阿尼嘅射程範圍
音樂都可能係
係京紫同無彩限差啲其他都好好
京阿尼最好一定係CL之後係京吹第三可能係涼宮/K-on
我係k-on打手都咁話

真係
根本key啲galgame劇本呢啲全部都係食正哂京阿尼佢果飯
後期k-on 京次 中二病 聲之形全部都走唔甩講唔同嘅感情
唔係淨係分友情愛情親情咁簡單
講緊係k-on 同京次果種友情又係唔同層次
中二病聲之形果種愛情又有唔同形式同演釋

姐係中二病動作設計打鬥係好，冰菓畫面細緻同分鏡都係無得頂
但要講京阿尼嘅看家本領，一定係情感描繪

聲之形想表達嘅唔係愛情

你個回覆呀
唔覺有咩問題

其實CL探討嘅話題係眾多京阿尼動畫入面最大嘅
講家庭 親情 愛情 友情等等 所以先覺得地位好高
我最有感觸就係朋也第一次出來做電工果下
反而我覺得果度最催淚最有feel
佢完全表達咗一個懵懂少年岩岩出來做野
投入社會 脫離學校生活果種感覺
而且身上仲要肩負養活家庭嘅責任
第二個位就係渚畢業 京阿尼搞呢啲又係最屈（另一例子係K-ON相遇天使）
京吹就係講青春奮鬥 紫羅蘭撇除劇情而言講親情又係一絕
但係冇clannad講成個人生咁癲

Clannad完整度galgame黎講真係好難超越
之後果d LBEx Rewrite講既世界觀已經去到宇宙地球
都唔係果回事既感覺 當然都有佢既感動位
Summer Pocket條橋又係同Clannad⋯⋯唔透了

我個人最鍾意老豆嗰段
原來朋也咁大個仔重有老婆拿
咁我嘅任務完成啦
再加個小小地嘅回憶
不過京吹真係好多人低估咗
我嗰時重睇撞正一弦定音
我覺得一弦定音連車尾燈都見唔到
一弦定音由一開始學樂器,我學一年唔夠重要彈錯你學幾年,
我都可以用主角光環贏你,
我最討厭呢一點,所有競技類作品最好睇嘅地方就係唔知邊個贏,
個個都好似有機咁,但係京吹係唔寫對手咁滯嘅情況下都做到依點
仲有其他角色描寫差距呢啲唔講,唔係最大問題
重要無二打六係側邊講點勁點勁,直接俾你聽我有幾勁有幾好聽

離晒題添

講演奏類 個人真係喜四月是你的謊言多d

四月都好正
寫幾個主要對手同徒弟帶出公生嘅成長同改變
薰就係令佢走出過去陰霾嘅主因
重有四月是你的謊言依個名同成個故仔好夾
就嚟又到四月啦
不過兩套野類型唔同
四月係友情加音樂加青春
京吹係競技加青春加現實

因為佢特登做到效果係 你音感0嘅都聽得出好與壞
我最記得佢哋第一次練習比瀧先生炳到飛起
之後有改善果下好明顯 音痴都聽得出分別
仲要鏡頭係比練習室外嘅學生&老師
聽到演奏即刻跟拍子郁（呢下側面做得超好）

跟住最打動我係麗奈嘅solo
有好多時候呢啲番係靠嘴炮 或者人格修正拳
但麗奈嘅小號聲一出
咩鬼紛爭 鬥爭全部一下子消除
呢個係我覺得京吹特別嘅地方
佢所有重要嘅位置都係以演奏為答案
包括麗奈solo解決隊內質疑 青鳥表達二人問題 吹響吧上低音號表達久美子&明日香嘅關係

我記得好似係吹到走曬音
重有兩年入學係樓梯歡迎嗰都做得好好,做返個呼應
做到依啲位嘅動畫真係唔多
唔知係原作本身就咁出色定係京亞尼魔改到咁

我問個回覆有咩問題呀 問我有咩問題

冇音樂 成套野坦白講幾普通嘅青春劇
齋係麗奈VS香織果part 原著文字描述一定唔夠真音樂來
但正因為咁 先至係呢套野嘅魅力之處

咁又唔好咁講
係有音樂嘅作品,音樂永遠都只係一個BUFF
劇本永遠都係最重要,話晒漫畫小說都唔會有聲聽
一弦定音古箏同鋼琴之森鋼琴嘅表現都唔錯,係劇本差啲姐

一弦故事好強調演奏令人改變同釋懷
唔係音樂個故仔run唔到
相反上低音號個人感覺偏向女高中生版辦公室政治
音樂只係一種襯托

變左京吹討論區

所以我上面有講到京吹係一套偏現實成份作品,係佢成套野入面你點都會搵到幾個自己嘅影子,尤其你有學過樂器/其他運動
你話一弦定音有改變我係睇得出嘅,尤其係個MK妹,由佢要搞散班人到佢用心係合宿教好個串燒三兄弟,依到係幾好

偌一失憶問題太嚴重
代入唔到感情
惟有鐘意只有舞同狐狸果條線

うぐぅ

唔太記得但印像都好睇

我覺得key社鋼琴聲bgm真係好L好聽
同埋麻枝准啲填詞真心屈機
いつか変わって
いつか忘れて
加埋唱嘅又屈晒機 譬如lia

同埋歌詞一定有 いつまでも いつまでも

邊首歌有

我印象中三部曲首op都出現過

而家大個睇番反而冇乜點喊

Last regrets
両手には 降り注ぐ 欠片を
いつまでもいつまでも 抱いて

Air
いつまでも同じ夢見る
二人笑い出してるいつまでも

ching你唔講真係唔知成首都いつまでも

Lia真係好尾機

時を刻む唄

當年用psp拎晒全部光玉
希望官方會出返中文版係steam switch

千祈唔好玩智代af

其實最後父子條線都勁催淚

好似講左會出

我有買，但見到圖好似係奇幻風，就冇乜興趣玩

啱啱google好似已經出咗

智代after cls睇過分析就係大魔王整黎破壞Clannad既完美家庭觀

啲人話clannad 動畫係好過隻game
所以我無去揾隻game黎玩

反而LB係聽講game 做得好正，特登去揾番saya 線黎玩一次

動畫做果陣係話京都改劇情cut劇情,

早苗同秋生線無左,
智代線改左跳河
有紀寧改哂劇情

game有大量麻枝既文筆係動畫表達唔到

屌，你哋一講我睇劇透，以為其他故事嚟，仲要人設同聲優都轉埋，當平行世界算，唔會玩

Clannad game 動畫一樣正
係game長啲 同埋動畫簡化左幻想世界

LB game

智代after真係幾惡意

係點樣

我之前睇過啲評論
十個有十個都屌嗰個根本唔係智代,game入面嗰個變咗古河咁小鳥依人人妻feel

咁正

變咗另一個人都正

智代既堅強又唔同 另一個世界篇既智代都係參加左啲智代after

唔通由頭到尾都咁獨立堅強咩

屌京都啲作畫點解可以咁癲
kanon op最尾亞由展翅果段睇到打晒冷陣

原來steam更新左殘體 好過冇

頂,完全接受唔到原來智代after係H game

有咩所謂 key以前就係做18+ gal game起家
Clannad先係第一隻一出就全年齡向

好彩clannad無H野, 唔係係京都放火個個可能就係我

Key做r18關京亞尼咩事

有冇咁易喊呀
咪又係韓劇個d, 喊哭喊忽,死人有cancer
睇韓劇岩你?

好撚好睇，真男人訓練物語

NICONICO做緊第一季生放送

套野好拖戲
角色又太多

如果哩套嘢變成漫畫實無左九成感動位

睇撚咗先出聲ok？

其實點解啲人一話結局有男主死就係韓劇
好鋪排背景氣氛根本好日系 果種校園同四季同夢幻描寫
一定係日系先表達到出黎

因為麻枝大魔王啲bgm is 神

因為原作隻game係真係有曬咁多個女主咁多條線，根本講唔曬每條線啲劇情，動畫只係拎左nagisa做主線

攞韓劇比

有啲玩笑唔可以亂開

自膠

重點係啲支線又同主線無乜關係
真係介紹人物咁睇
睇到好攰

點會呀大佬 支線全部係解釋家人既重要性同variety
淨係春原兄妹線同風子線講果種日文入面既「兄弟」已經唔同
秋生同朋也老豆 呢種父親扮演角色既對比已經唔同
作為一個父親為子女付出既方式都唔同

完全無印象
差唔多十年前睇
正係記得朋也老豆笑住咁死去
同埋朋也個女穿時空救返佢老母

老豆冇死，返左鄉下同佢阿媽住啫

仲有樣嘢好有距離感就係點解同一間學校學生啲水準可以差咁遠...
一個就話係天才, 一個就要輟學
竟然會做FD, 割裂感好強
明明一套寫野向嘅動畫會喺啲細節出現咁差錯

汐同幻想世界光玉 咁要行哂咁多條線先齊光玉救渚
動畫最妙真係老豆線係最後一粒光玉 因為朋也既成長真係要經歷過哂咁多野先會開竅 原諒佢老豆

邊有人同你講寫實向

咁都唔算寫實?
世界設定喺日本某處
啲人物又無超能力之類

風子既靈體
志麻既貓變人
幻想世界同汐關係
秋生捧住渚細個發燒去醫院草地求神
鳩數幾樣都超現實啦

咁clannad本來係VN
寫實邊可能有咁多劇情

不過有d位的確好唔合邏輯 例如風子線同埋女主老母扮學生

btw學生水準距離算寫實 畢竟男主係因為體育方面優秀先入到去 現實都好多呢啲例子

咁你都係睇翻紀錄片 夠寫實

慘
完全無印象

睇多次啦 我隔左十年睇多次
感受同睇既細緻位好唔同 同埋果時係新番每個禮拜追

有冇人睇過planetarian 星之夢
睇完好sad

孤獨 好似有機會映画化

麻枝准大魔王唔野少
利申︰哭能左

麻子既巔峰作

之前係日森到買翻clannad兩套初回限定bd琴日終於到左
可以上放上神枱供奉了

宜家買5樣野可以免運費 快d追翻

當年psp玩智代隻game屌佢老尾估唔到自己會玩到喊after story d畫風睇黎都唔似出左好耐

智代竟然會喊, 可惜係咪無動畫, 無就唔會睇人玩了 無緣

無呀，頂盡得 2集ova

快d一齊買翻